本地口罩商擬拓海外市場以保營運

市面口罩供應回復正常，有本地廠商產能因而下降，出現經營困難。前化學補習導師、港大化學系博士鄺士山自發成為中間人，為瀕臨倒閉的本地口罩廠尋找代工生產(OEM)訂單。他指，OEM訂單能夠有效控制成本，亦可以扶助口罩廠生意。

鄺士山又說，會為經營困難的廠商尋找平面設計圖，亦會教他們做到安全印刷，期望以更多賣點支持銷售。

他指，受協助的口罩廠，目前未有一間需要倒閉，最差情況只是尋找「白武士」易手。但他認為，香港市場小，長遠需要靠外國出口訂單。

不過，香港口罩及防疫設備協會主席陳國曦指，取得美國食品及藥物監管局或歐洲合格認證前，需要提交審計資料及生產線紀錄，過程至少半年，他擔心業界未取得入門資格前已經結業。

陳國曦指，目前香港口罩質素未受監管，期望政府委託第三方測試平台制定準則。長遠亦要想辦法與美國進行貿易協商，讓香港出口到美國的貨品，重新貼上香港製造標籤。

仲話國際城市

D人既目光只及珠三角同台灣

開拓海外市場竟然一直唔做

MIH

垃圾報紙佬
產能產量不分

運去美國買要寫 made in chi na

made in china

運去歐洲唔駛